{
    "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rangkaian-kereta-api-yang-panjangnya-80-m-melaju-dengan-kelajuan-160",
            "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-silinder-timah-hitam-sepanjang-1-m-e-16-x-1010-m3-624",
            "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-titik-tangkap-resultan-pada-keseimbanga-991",
            "question": "bagaimana cara menentukan titik tangkap resultan pada keseimbangan benda tegar yg tersusun dari beberapa gaya yang sejajar berlawanan arah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "resultan gaya sejajar segaris dan berlawanan arah sama dengan <u>&#039;&#039;selisih kedua gaya&#039;&#039;</u>. jadi rumusnya : R = F1 - F2<br>R : Resultan gaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elektron-yg-mula-mula-diam-dipercepat-oleh-beda-potensia-806",
            "question": "sebuah elektron yg mula mula diam dipercepat\u00a0 oleh beda potensial sebesar V sehingga panjang gelombang de Broglie adalah lamda. jika elektron yg mula mula diam tersebut dipercepat dengan beda potensial 4V, maka panjang gelombang de Broglie elektron menjadi . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang gelombang de broglie elektron 4v2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-mempengaruhi-elastisitas-sebuah-benda-479",
            "question": "Faktor yang mempengaruhi elastisitas sebuah benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat fisik yang utama adalah karena dipengaruhi oleh struktur penyusunnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-uji-dilakukan-terhadap-seutas-kawat-tembaga-dengan-jari-ja-661",
            "question": "Sebuah uji dilakukan terhadap seutas kawat tembaga dengan jari-jari 1,00 mm untuk menentukan bagaimana kawat tembaga akan menahan tumpukan es ketika kawat digunakan sebagai jaringan listrik. Diperoleh hasil bahwa suatu gaya 300 N akan menyebabkan kawat tertarik dari panjang 100,00 m menjadi 100,11 m, dan ketika tumpukan es dibersihkan (dihilangkan), kawat kembali kepada panjang asalnya. Tegangan, regangan, dan modulus elastis kawat tembaga dalam satuan SI berturut-turut adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik F = 300 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  lo = 100,00 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 l = 100,11 m<br>Dit\u00a0 tegangan , regangan , modulus yong<br>jawab.<br><br>\u2208 regangan = \u0394l / lo<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 100,11-100,00 / 100,00<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,11 / 100,00<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 0,0011 tanpasatuan<br><br>E elastisitas tembaga = 11.10^10 pa satuan dan tetapan elastisitas young untuk tembaga Sl<br><br>Tegangn = E young . \u2208regangan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11x10^10 .0,0011<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 121x10^6 N/m^2<br><br>like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-elektromagnetik-yang-memiliki-energi-foton-paling-besa-917",
            "question": "Gelombang elektromagnetik\u00a0yang memiliki energi foton paling besar adalah....    A. Sinar - X\r\nB. Cahaya Merah\r\nC. Cahaya Ungu\r\nD. Gelombang Radio\r\nE. Sinar Gamma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c sinar ungu<br>karena memiliki f terbesar dan panjang gelombang terpendek",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kumparan-ketika-dihubungkan-dengan-sumber-arus-searah-150v-824",
            "question": "Sebuah kumparan ketika dihubungkan dengan sumber arus searah 150v mengalir arus 5 A. sedangkan ketika dihubungkan dengan sumber arus bolak balik juga 150v, mengalir arus 3 A. Reaktansi kumparan sebesar... Ohm    mohon bantuannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1 = V/l = 150 / 5 = 30<br>R2 = V/l = 150 / 3 = 50<br>R total = R1 + R2 = 30 + 50 = 80<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>R total = R1 + R2 = 30 + 50 = 80</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-logam-panjangnya-60cm-dan-luas-penampangnya-3cm-modulus-753",
            "question": "batang logam panjangnya 60cm dan luas penampangnya 3cm . modulus elastisnya sebesar 4x10^{6}N/m . tentukan tetapan pertambahan panjang , dan tegangan batang saat diberi gaya 15N !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik l = 60 cm = 0,6 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0A = 3 cm = 0,0003 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0E = 4x10^6<br>Dit F dan\u00a0\u0394l<br>jawab.<br><br>E =\u00a0[tex] \\frac{F.l}{A.l0-l1} [/tex]<br><br>E . A .\u00a0\u0394l = F . l<br>4x10^6 . 3x10^-4 .\u00a0\u0394l = F . 0,6<br>12x10^2 \u0394l = 0,6 F<br>\u0394l = 0,6F / 12x10^2<br>\u0394l\u00a0 = 5x10^-4F<br><br>F = k .\u00a0\u0394l atau E.A / l x\u00a0\u0394l<br>F = 12x10^2\u00a0\u0394l / 0,6<br>\u00a0 \u00a0= 2000\u00a0\u0394l<br><br><br><br>tegangan = F / A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2000\u00a0\u0394l / 3x10^-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6 666 666 , 667\u00a0\u0394l N/m^2<br><br>semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-500-kg-bergerak-di-jalan-lurus-dengan-kelaj-911",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 500 kg bergerak di jalan lurus dengan kelajuan 72 km/jam. Karena mendekati traffic light yang menyala merah, mobil direm dengan gaya sebesar 10.000 N hingga berhenti. Hitunglah :    a. usaha yang dilakaukan oleh gaya pengereman\r\nb. perpindahan truk dari saat pengereman sampai berhenti.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72 km/h = 20 m/s<br>W = f.s<br>W = E.K<br>W = 1/2 m.v\u00b2<br>1/2\u00b7500\u00b720\u00b2 = 10.000s<br>100.000 = 10.000s<br>s = 100.000/10.000<br><strong>s = 10 m</strong><br>usaha yang dilakukan gaya pengereman = 100.000 joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}